[出現了] 國台辦稱：台灣的前途由全體中國人民共同決定

大陸國台辦新聞發言人馬曉光今天表示，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。針對總統蔡英文勝選後提出所謂「和平、對等、民主、對話」重啟兩岸良性互動，馬曉光回應，撼山易，撼「九二共識」難。

馬曉光指出，民進黨上台以來，拒不承認「九二共識」，這是導致兩岸關係惡化、協商對話中斷、台海形勢更趨複雜嚴峻的根本原因。

馬曉光作出四點回應：第一，堅持體現一個中國原則的「九二共識」是兩岸關係和平穩定不可動搖的基礎，撼山易，撼「九二共識」難。

第二台獨分裂勢力及其活動是台海和平穩定的最大威脅，是兩岸同胞利益福祉的最大禍害，必須堅決予以遏制；

第三，台海形勢走向和平穩定，兩岸關係向前發展的時代潮流是任何人、任何勢力都無法阻擋的；

第四，台灣的前途在於國家統一，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。

台灣HP-0

煩過毒撚

台灣未來關中國撚事？

Who Do You Call When the Police Murders？

乜撚野叫拒不承認

打啦屌 打咀炮打到個口損撚曬啦

Push

嘴炮連發，但隻出煙艦就無影

中國都無民主公投，又冇民選
全國人民點決定台灣前途啊？

講多兩講連美國都要由支那管

等緊支共再吹硬d,吹到唔射唔得（飛彈）

中國有左民主和公投先講啦
全國人民決定

咁是咪即是中國有真普選 香港都無？

係咪想公投？
我支持

中國的前途都尚未由全體中國人民決定
又如何讓中國決定台灣的前途由全體中國人民決定

中國人去台灣投票，公投台灣總統？

嘴炮

中國的前途由美國白宮決定

不如解釋下 點解一個台灣千六萬人口 會多票過十四億人既？
啊 我知喇 因為十四億都冇得投啊嘛
既然冇得投 借問聲全體中國人民共點決定台灣前途？

毒撚其實好善良，好人畜無害.....

唔駛問一定會

支那人撚有票咩

全部一齊投票囉

好呀
13億人投票選總統

美國的前途由全體強国人決定啦

幾時有得投票？

曱主席個一國兩制呢？做咩唔提咁大膽

老衲係咪係國台辦到做?

如果台灣捉支那仔再屈佢叫雞會唔會打仗

我覺得支共再吹落去
台灣應該係時候討論加入美聯邦
想睇支共到時爆跳如雷既反應

「X X 的前途由全體中國人民共同決定」

大陸前途甚至自己前途全體中國人民都沒能決定

如何能決定獨立百幾年的臺灣前途

鬥人多？咁你話全個地球都係支那既都得啦

真係搞場投票可能全國一面倒撐台獨

係啦係啦 叻啦
頒個奬俾你好未
咪又係得把口你班撚樣

我都諗緊

王志民收皮
下個到你喎

武統未啫？好悶啊

加泰隆尼亞獨立都要全西班牙國民公投啦， 國際上係咁玩

咁中國既前途呢

全體中華民國國民咋嘛

中國投票權我睇過啦
沒有沒有沒有
得3票咋嘛
加埋習總最多咪4票
4票夠唔夠選總統？

由亞洲人決定

老納係人民日報做？

十七億人有份投票？

臺灣：閱

建個交都嬲死

其實呢啲口交部既撚人 可唔可以打佢一獲勁既等佢收皮要佢慘過死

心都碎埋

支那命運由世界人民決定
講完

即係承認

double negative
即係點

你點樣代表到14億人？

你意思即係搞公投啦，人黎啊！
有人顛覆國家啊，馬獨啊！

真
攞共諜同毒撚比

十三億人公投

中國未來由全世界人民話事

打得未呀

支持搞公投比14億中國人投票

咁中國前途由西方自由國家決定

嘴炮當武統左？

前途由全體支那人決定

咁講係咪開戰
快手唔該

等左廿年都未打屌你老母死共狗

又打J

第四，香港的前途在於國家統一，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。

第四，日本的前途在於國家統一，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。

第四，北韓的前途在於國家統一，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。

第四，阿努阿陶的前途在於國家統一，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。

第四，南極的前途在於國家統一，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。

第四，火星的前途在於國家統一，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。

第四，全宇宙的前途在於國家統一，「台灣的前途由全體中國人民共同決定」。

一打即收皮

好想睇呀屌

人地咪決定左 選左英文wor

支那回哂塘啦
96年都敢射兩支嚇台灣
仲要當年窮過今日廿倍

要不要打仗？

外星人稱：地球的前提由全體宇宙人民共同決定

中國=中華民國
中国=中华人民共和国=支那

支那開始老衲化

你收皮啦

一人一票！

中國人連中國前途都都無份決定，台灣前途又關中國人撚事咩

打未幾十年咀炮,台灣連台獨份子都連任重未打

關你撚事咩

當初共產黨都係執死雞喳，以為自己好打得呀

咁全支那公投囉

屌，比錯正皮

中國人民起中國都無得做決定，竟然有得幫台灣做決定

中國的前途由70億地球人決定

快點投 不投正契弟

中國的前途點解又無得投票？

一你老母

投票

強國人前途由全世界決定呀

你做到啲咩呀咁

台灣：強烈譴責中華人民共和國企圖粗暴干涉我國內政

收皮啦支那

「沒有」「沒有」「沒有」「通過」

香港人表示: 叫爽/叫春嘅壞膠布，佢哋老母/老竇嘅音度/後欄安全，掌握在美國人手上……

咁不如試吓中國搞公投?

日日都諗住侵略人哋國家 on9

幾時驅逐國台辦班撚樣

中華民國人民丫麻

以前都好似講過

支那前途由世界70億人民決定

台灣的前途由全體中國人民共同決定
不過中國的前途只由中共決定

好似毒撚求愛未遂咁
煩到仆街

當自己咩新絲蘿蔔皮

台灣人點關你肛交部L事？

決定唔到自己但係可以決定人

共產中文真係好撚on9

蝦蝦蝦
一世人唯一可以投票就係選班長嘅地方知唔知自己講緊乜

好啊 投票決定囉

國台辦啲邏輯

唔怪得中國啲外交咁撚廢

世界的前途由全體中國人民共同決定

14億蝗公投？？

咁中國的前途由全體美國人民共同決定啦

睇post名以為老衲寫嘅

你地打啦 好悶呀

爛啦

企開啦

中國的前途由全球70億人決定？

中國的事務：
應該由全體中國人民決定；
全體的中國人民應該聽黨話、跟黨走；
全黨上下應該跟隨習核心治國理念前進。

美國的前途由全體中國人民決定

第二加第四前半咪答咗你

台灣政府收返中國 公投便順道而來

就返佢咁講： 中國的前途由全體中國人決定，一人一票，支持中國普選！

馬曉光說，他倒是要提醒，民進黨和「台獨」勢力應該嚴肅思考一下，為什麼近些年來大陸民間會出現越來越多的「武統」聲音？這是被他們的倒行逆施逼出來的，他們應該認真思考，到底要把台灣和兩岸關係帶向何方。

決撚飽佢囉好似打機咁 影響唔到現實
廢物中國共產黨 準備含黨產啦

咁中國由中國人投票決定夠唔夠畺

香港人說，他倒是要提醒，共產黨和「瀨共」勢力應該嚴肅思考一下，為什麼近些年來香港民間會出現越來越多的「勇武」聲音？這是被他們的倒行逆施逼出來的，他們應該認真思考，到底要把香港和中港關係帶向何方。

中國都係地球一部分

前途應由全世界人民決定

又打飛機

美國嘅前途都係由全體支那人民決定

美國係支那不可分割嘅一部分

全世界都係屬於支那

支那=全宇宙

建議全體中國人民投票

支那人嘅前途由全體香港人決定

佢不承認

感謝國台辦支持民主

毒撚得罪你？sor

中国人冇公投喎 點共同決定
再者要投都係台灣人民族自決啦
關你中国人撚事咩

HJ2Q
賓周都損

(拒絕）（不）（承認）
- - +
=（拒絕不）（承認）
+ +
=承認

雙重否定句

全中国人公投囉，我支持呀

仲煩過啲怨婦

台灣的前途由全體地球人決定

九唔搭八 台灣就台灣 支那就支那

個邏輯係

我地綁架左你屋企人，你唔畀錢，我地撕票，所以你害死左你屋企人

你先係最大既兇手

隻艦可能已經沉咗

印度外交部：中国的前途由印度全體人民決定

首先要有票

中共十四億奴隸連投票權都冇，決定條毛。

又攞台獨嚟做文章

好撚悶

係咪又想吹風講武統？
講左咁多年未出兵喎

邊個有得決定邊個無，心照啦

投票囉，全部登記搞公投囉

中共未來由美軍無人機話事

驚閪

香港獨立

釋放東突厥斯坦

咁多嗲
拎到份「九二共識」出黎先再講

中國的前途由全體美國人民共同決定

再嘈就全面開放台車海狹同港口給美圖第7艦隊進駐

支持台灣統一中國

譴責中國分裂分子

又播錄音帶？

召喚神樂

笑死人咩想

口交部咁樣講先幫到小英
支那狗口交部真係好撚堅，全部都係間諜

不如由全球七十億人共同决定吖笨

原本一中各表俾你地堆支那人扭曲做一國兩制 小學雞連呢啲空間都唔識留 係要迫到人埋牆 對邊度都係咁 結果間接迫到原本俾台灣人罵空心菜既小英大炒草包魚二百幾萬票
支持中華民國人民公投決定台灣前途

強国有得普選先話決定啦

真係戇撚鳩架喎支拿仔

中國的前途由美國決定

2020年前武統

中國人的前途由全體人類決定

幾時武統啊

而家台灣更加唔需要理你
唔好再加把嘴干涉人地內政啦中共